{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"6","quiz":[{"id":305,"question":"الشاخصة   [[b8]] تعني :","a":"ممنوع تجاوز مركبة آلية تسير على أكثر من عجلتين.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":315,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b20]] فوق المسلك فتسري على:","a":"على مسلك التجاوز في الشارع.","b":"على المسلك الذي تحتها.","answer":"2"},{"id":320,"question":"ضوء احمر واصفر مع بعض في الآلة الضوئية    [[e2]] معناه:","a":"خفف السرعة عند ظهور الضوء الأصفر.","b":"استعد للسير عند ظهور الضوء الأخضر.","answer":"2"},{"id":304,"question":"خط متقطع إلى جانب خط متواصل   [[d6]] معناه:","a":"يجوز اختراقهما إذا كان الخط المتقطع على يمين الخط المتواصل.","b":"يجوز اختراقهما إذا كان الخط المتقطع على يسار الخط المتواصل.","answer":"1"},{"id":317,"question":"شاخصة   [[a17]] معناها:","a":"تقاطع طرق من الأمام واليمين واليسار.","b":"مفترقات طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":325,"question":"هل يجوز لشخص يصطحب كلباً الدخول في شارع أقيمت على مدخله الشاخصة   [[b61]] ؟","a":"نعم يجوز.","b":"يجوز للضرير فقط.","answer":"1"},{"id":308,"question":"تبعد الشاخصة   [[a25]] عن ملتقى سكة الحديد:","a":"270م قبل الملتقى.","b":"حسب وضعها فوق الشاخصة  [[a28]] أو [[a29]]   أو  [[a30]]","answer":"2"},{"id":311,"question":"الشاخصة [[b49]] معناها:","a":"يجوز عبور المكان الذي أقيمت عليه الشاخصة من اليمين ومن اليسار أيضاً.","b":"ملتقى تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","answer":"1"},{"id":316,"question":"الشاخصة   [[a25]] معناها:","a":"أمامك محطة قطارات.","b":"أمامك ملتقى سكة حديد.","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي الشاخصة التي تسمح بالوقوف بجانب الرصيف بواسطة بطاقة وقوف:","a":"[[d20]]","b":"[[f8]]","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل يجوز لدراجة هوائية دخول شارع أقيمت على مدخله الشاخصة   [[b1]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"يجوز لها الدخول إذا كانت تسير على ثلاث عجلات.","answer":"1"},{"id":329,"question":"الشاخصة التي تعني مكان لتوقف نوع معين من المركبات على شكل خليج ، هي:","a":"[[d15]]","b":"[[d18]]","answer":"2"},{"id":303,"question":"شاخصة   [[b28]] تعني:","a":"ممنوع الوقوف والتوقف إلا لتنفيذ أمر قانوني.","b":"ممنوع إيقاف المركبات في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"الشاخصة  [[b47]] معناها:","a":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط.","b":"لا تجوز الاستدارة يميناً أو يساراً.","answer":"1"},{"id":318,"question":"عندما تُقام الشاخصة   [[a40]] فأين يُذكر نوع الخطر؟","a":"على الشاخصة   [[a43]]","b":"على الشاخصة   [[c28]] إذا كان الخطر في داخل المدن.","answer":"1"},{"id":314,"question":"هل هناك فرق بين الشاخصة   [[a12]] والشاخصة   [[a14]] ؟","a":"نعم، الأولى تُحذر من مفترق تقاطع والثانية تُحذر من مفترق تفرع.","b":"كلا، لا يوجد فرق بينهما.","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هي الشاخصة التي معناها لافتة للتحذير وللإرشاد وللمنع أو للتحديد؟","a":"[[d15]]","b":"[[a43]]","answer":"2"},{"id":322,"question":"هل يجوز أن تُقام الشاخصة    [[c7]] في طريق خارج المدن؟","a":"نعم.","b":"تُقام فقط عند المحطات العمومية في طريق خارج المدن وليس في الطريق السريعة.","answer":"1"},{"id":321,"question":"المسافة بين شاخصة تحذير والشيء التي تحذر منه تكون عادةً:","a":"250م.","b":"150م.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b7]] ؟","a":"الشاخصة  [[b21]]","b":"نهاية الطريق الضيقة أو المفترق القريب .","answer":"2"},{"id":323,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b10]] ؟","a":"المفترق القريب أو الشاخصة   [[b11]] إذا لم يكن هناك مفترق في المقطع الذي يُمنع فيه التجاوز.","b":"الشاخصة   [[b32]]","answer":"1"},{"id":300,"question":"تعني الشاخصة   [[a14]]:","a":"مفترق تفرع طرق إلى اليمين.","b":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين.","answer":"1"},{"id":312,"question":"الشاخصة   [[a20]] معناها :","a":"اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليمين ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية .","b":"اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليسار ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية.","answer":"1"},{"id":313,"question":"بأية سرعة تسير عند رؤياك الشاخصة   [[a1]] ؟","a":"بسرعة الغيار الأول فقط.","b":"بسرعة تلائم وضع الطريق.","answer":"2"},{"id":327,"question":"تعني الشاخصة   [[b52]] :","a":"طريق للمركبات الميكانيكية فقط .","b":"طريق للمركبات الميكانيكية التي تستطيع ويجوز لها السير بسرعة تزيد عن 55كم/ساعة .","answer":"1"},{"id":326,"question":"تعني الشاخصة   [[b14]] :","a":"ممنوع الدخول لجميع المركبات الميكانيكية .","b":"ممنوع الدخول لجميع المركبات بما في ذلك الدراجة النارية بدون زورق جانبي .","answer":"1"},{"id":307,"question":"يسري مفعول الشاخصة   [[b2]] :","a":"على الطريق التي تقود المركبة فيها.","b":"على الطريق التي أمامك.","answer":"2"},{"id":319,"question":"الشاخصة   [[b13]] معناها :","a":"ممنوع دخول الدراجات النارية .","b":"ممنوع دخول الدراجات النارية باستثناء الدراجات النارية التي تجر مقطورة .","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما معنى الشاخصة   [[a36]]؟","a":"أولاد بقرب المكان.","b":"مكان عبور المارة على بعد 150م تقريباً.","answer":"2"},{"id":328,"question":"الشاخصة   [[b11]] تعني :","a":"ممنوع تجاوز مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم .","b":"نهاية مقطع الطريق الذي يسري عليه منع التجاوز .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}